# Ajout des jobs de deploiement

Créer un projet en important le repo https://github.com/louiznk/deploy-sith.git si ce n'est pas déjà fait.

## Configurer les "builds" du runner
Créer un fichier .gitlab-cy.yml avec pour les différents type de deployement les stages associées

Dans les exemples suivant vous pouvez constater qu'il y a un '.kubeconfig' qui sera étendu par tous les déploiement qui font du deploiement dans kube.  
Ce '.kubeconfig' permet d'utiliser un container avec tous les outils utiles (kubectl, helm, kustomize, dhall en choisissant l'image de tag 1.1.0) dans lequels ont injecte la chaine de connection au cluster (le fichier ~/.kube/config)


```yaml
.kubeconfig:
  image: louiznk/k8s-tools:1.0.0
  before_script:
  - |
    mkdir -p ${HOME}/.kube
    mv ${KUBECONFIG_FILE} ${HOME}/.kube/config

stages: 
- hello-world


hello-world:
  stage: hello-world
  extends: .kubeconfig
  script: 
    - echo "👋 Deploy dans le namespace de test"
    - kubectl create ns test 2>/dev/null || true
    - kubectl apply -n test -f ./01-static-yaml/

helm-dev:
  stage: deploy-helm-deb
  extends: .kubeconfig
  script: 
    - echo "👋 Deploy helm dans le namespace helm-dev"
    - kubectl create ns helm-dev 2>/dev/null || true
    - helm template sith-dev --create-namespace -n helm-dev -f 02-helm/values-staging.yaml --set testConnection=false 02-helm/ | kubectl apply -n helm-dev -f -


kustomize-dev:
  stage: deploy-kustomize-dev
  extends: .kubeconfig
  script: 
    - echo "👋 Deploy kustomize dans le namespace kustomize-dev"
    - kubectl create ns kustomize-dev 2>/dev/null || true
    - kustomize build 02-kustomize/overlays/staging/ | kubectl apply -n kustomize-dev -f -

## pour utiliser dhall il faut dans ".kubeconfig" utiliser l'image louiznk/k8s-tools:1.1.0
dhall-dev:
  stage: deploy-dhall-dev
  extends: .kubeconfig
  script: 
    - echo "👋 Deploy dhall dans le namespace dhall-dev"
    - kubectl create ns dhall-dev 2>/dev/null || true
    - dhall-to-yaml --documents --file 02-dhall/assembly-staging.dhall | kubectl apply -n dhall-dev -f -
```

Il manque malheureusement la boucle de controle pour avoir quelque chose qui réponde pleinnement au besoin et s'approche des fonctionnalitées d'ArgoCD mais vous n'avez pas le temps de faire cela dans les temps. Ce sera donc vous la boucle de contrôle.

Remarque : pour les ateliers pour faire au plus simple et au plus rapide nous n'utilerons pas de branches (mais normalement il faut le faire avec des actions différentes en fonction des branches)